【周亦卿離世】娶日籍妻 兩獲日皇授勳 讚日本精神助建營商哲學

其士集團創辦人、無綫電視前董事、吳家樂的外父周亦卿昨離世。周亦卿跟日本有着深厚的淵源，其妻為日籍的宮川美智子，自1998年開始擔任香港日本文化協會會長，致力推動日語教育及日本文化，曾兩度獲日皇授勳，以肯定其努力。

周亦卿少年時離開台灣後，便回到香港一間日本公司工作，當時公司派他到日本的總部實習，邂逅了同一間公司的太太，從此與日本結下不解之緣，兩人育有6女1子。除了其太太為日本人外，周亦卿兩度獲日皇授勳。1998年，為了表揚他對於促進日港經濟交流的努力，獲頒勳四等瑞寶章，2008年，周因出任香港日本文化協會會長而獲頒發「旭日中綬章」，以肯定他長期促進日本與香港的互相理解，以及推動日本文化的努力。

周亦卿在當年的授勳典禮上，曾深深表達對於日籍妻子的謝意，「多年來，在太太循循善誘下，我認識到日本文化及傳統；更重要的是，深深瞭解日本人的精神和習性，這助我建立自己的營商哲學」。1998年，周亦卿出任香港日本文化協會會長，並於2000年接辦由日本駐港領事館開辦的日語課程，將日語教育列為協會的首要工作之一，離世前為協會的副贊助人。

覺唔覺得林鄭上台後
好多社會賢達過身？

周亦卿十七歲時隻身從上海到香港投靠姐姐，翌年因學歷不足入當時香港唯一大學——香港大學，為求學再加上姊夫亦為空軍飛機師引發興趣，故當時以僑生身分報讀中華民國空軍軍官學校，後亦因姊夫受重傷影響，離開軍官學校轉讀台灣大學機械工程系。

係其士做野好似冇雙糧冇bonus , al得7 日

我當年in過一份工，已經問個會唔會OT之類 ，其實一直對呢間野麻麻

不如話共狗奪國後已經無咗好多上流人仕 向上流階梯無咗

而家只會有社會權貴 唔會有社會賢達

日本公司有3糧
不過AL都好少

其士賤過狗